律政司就《禁蒙面法》部分違憲裁決向終審法院申上訴許可 泛民議員亦提出上訴

上訴庭早前推翻高等法院原訟庭裁決，裁定政府引用《緊急法》訂立規例屬合憲，以及《禁蒙面法》部分合憲。律政司今（7日）表示，已就裁決提出申請許可，以向終審法院提出上訴。至於提出司法覆核的24名泛民立法會議員，同樣已就裁決提出上訴。律政司表示，由於司法程序仍未完畢，目前不適宜評論。

上訴庭早前頒下判辭，裁定立法會與回歸前的立法局一樣，當中包括賦予行政機關訂立附屬法例的權力，法庭亦可從中審視有關法例是否合憲，認為《基本法》本身已容許行政機關訂立緊急情况附屬法例，裁定《緊急法》合憲。

至於《禁蒙面法》，上訴庭認為，很多大規模遊行和示威往往演變成暴動，當中大部分暴徒以全黑裝束以逃避犯罪行為責任，可見未經批准集結變化無常，故警方需阻遏人們通過佩戴蒙面物品，以妨礙《公安條例》條文正當執行，故裁定《禁蒙面法》在非法集結和未經批准集結的情況下屬合憲。但上訴庭認為，警方已有足夠警權規管合法集結，加上佩戴蒙面物品的行為本身並非刑事罪行，故裁定條例在公眾集會及遊行中屬違憲。

SOURCE: 明報

法治已死

社會上有風氣二次創作支那歌 咁呀？國歌法囉
好多人遮樣睇唔到拉唔到人 咁呀？ 禁蒙面法囉

馬道立會點？公正？歸邊？

咬定青山不放鬆
立根原在破岩中。
千磨萬擊還堅勁
任爾東西南北風。

中嬸點奶都唔會紅得過上訴庭
所以一係維持原判 一係比依家既結果好

肯定拖到張舉撚上任先判

退休先

各打五十大板
完

點解唔JR埋警察可以蒙面

出自己錢啦黑社會律政司

共匪再強行釋法
如果你以為唔關國防外交同所謂中共與港共關係就錯晒
DQ已經有辦睇

馬：屌啲大陸鄉下佬都係唔識法治，同佢傾下波經算。